有無發覺由細到大由讀書到投身社會，總有一種好奇怪既風氣

係做人得過且過，求其過到關就算
反而認真，落足心機去做野，想上進啲
其他人調轉頭會覺得你個人古怪，係搏出位，甚至會用恐怖同心寒呢種字眼黎形容你，大家點睇呢種怪現象
唔通一味hea就正確，尋求突破就係有問題

點睇

啲人就係覺得自己hea住做都做到就等於好勁，好似好聰明，不費吹灰之力咁

都有呢種人
不過我果種意思係直頭明知hea住搞掂完件事只係胡混過關，自己啱啱好就得，反而其他人更加認真就睇唔順眼

好多人都固步自封安於現狀，
有人尋求突破咪提高咗個水平，
間接令佢地要花多咗功夫去追貼返個水平

避免自身利益受損咪妖魔化尋求突破，
等個個都維持現狀，
令大家水平保持喺個hea做嘅位囉

個個都進取，出頭就難好多㗎喇

唉